消息：張祺忠子女對母親似無太大感覺 反應冷靜

港大工學院機械工程學院副教授兼校委張祺忠（53歲）涉嫌於8月17日凌晨在偉倫堂殺死52歲妻子陳慧文，並於20日向警方報案指太太失蹤，但警方調查發現，閉路電視片段可見張於8月22日，即案發後5天將一個木箱搬離偉倫堂，並電召貨車運往黃克競樓。消息指，張祺忠是有預謀用2個木箱擾亂警方視線，掩飾運屍過程。

消息指，8月17日懷疑殺人事件發生時，張祺忠任職牙醫的兒子，以及由英國來港暫住張家的姨仔(死者妹妹)均在屋內，姨仔在翌日離港回英國，而兒子則有在家中出入。消息人士稱，張的子女願意與警方合作，但對母親似「無太大感覺」，反應冷靜。

警方翻查閉路電視片段，發現張祺忠曾於8月22日由偉倫堂搬走一個木箱，警員向張查問，他辯稱木箱是將一些雜物運到黃克競樓的另一個工作室，之後將木箱拆散，並向警員展示工作室內的6塊木板。

不過，警方按閉路電視片段，發現死者太太根本從未離開偉倫堂，而且張的家人有提及家中有2個行李箱，但有1個不知所終，對張祺忠稱木箱運雜物之說起疑，遂於昨日(28日)突擊檢查其位於黃克競樓7樓的辦公室，發現一個由6塊木板、玻璃膠及螺絲自製而成的夾板木箱，木箱體積大約10吋乘20吋乘30吋，底部有5個轆。

警方打開木箱發現內有一個行李箱，並已滲血水和傳出惡臭，揭發內藏只穿內衣褲、頸纏電線的女屍，相信是張祺忠的太太。

警方昨晚在黃克競樓搬走6塊木板，相信正是張祺忠放在工作室、訛稱是木箱拆散的木板；並於今日(29日)凌晨3時，再由張祺忠在黃克競樓7樓辦公室搬走藏屍木箱。

警方已落案起訴張祺忠謀殺，明日(30日)在東區裁判法院提堂。

子女好有可能才是真正兇手

連登神探👍

全家夾埋？

老豆為子女所作所為背上罪名

為嘅係子女嘅未來

個教授唔通被嫁禍

全家一齊殺人

新聞話個女16號晚同老母嘈完, 17號凌晨仲有用通訊程式對話, 好明顯係個女錯手隊冧咗老母, 老豆決定自己頂, 叫個女走, 凌晨用老母個手機同個女講幾句, 想誤導人以為個老母凌晨仲未死, 幫個女做不在場証據.＿

安已不

我覺得都係咁
明明母女關係咁差 仲點會吵完會傾計

條屍放係屋企五日個仔完全唔知?
姨仔出事翌日即刻返英國
越睇越似頂包

姨仔頂唔順佢地 自己返英國算

有心隱瞞又點會on9到運條屍返自己辦公室？

自己頂罪ok?

Child登神探

真相只有一個！

有無睇過真夏的方程式同當祈禱落幕時？

連登真係多神探

唔好唔記得個女仲係老簾Train出黎！！！

你都知on9呢
排明想俾人知啦

source?

同我諗既一樣

唉。生兒女真係黎攞債

連登神探又有工開

毅進差佬夠唔夠頭腦還原professor策劃既真相

似喇

仔女好有嫌疑

至荒謬既係一個Warden老婆住咁撚多年，玩下失蹤個女就貼街招搵？？？

喂喂喂，你撈老簾架喎都咁低B？？！！！

全家合謀殺人

難道係閪女人

假新聞？ search 唔到

2個木箱有預謀擾亂警方視線 %20

證明對仔女本身都唔中意個老母啦
覺得佢抵撚死

即刻諗起容疑犯X 的獻身

消息人士，依度大撚把消息人士啦，兇手幾時落手點落手都隔空拎晒消息呀

你地方向錯哂，你地順理成序認為殺人事件係爭執引起
但係點解你地會咁諗？就係因為教授想你地咁諗
教授話係因為個女同老婆因廁所清潔問題起爭執，老婆怪佢幫個女唔幫自己
但係呢啲野其實全部都係教授自己講既

佢之所以咁講就係想改變殺人順序
因為佢既描述，殺人事件順序令人先入為主認為係 爭執 => 殺人 => 善後

但係調返轉頭諗，既然都係殺人，點解唔可以一早plan好計劃之後先至殺人？

咁樣殺人事件順序就會變成完全調返轉頭

亦從來無發生過廁所清潔問題爭執

如果係真既話，就可以掩飾預先plan好既殺人計劃，目的係偽裝到成件事係因為爭執衝動而殺人

而實際上佢地全家一早已經知道哂成個殺人計劃，而且一早已經夾好哂口供

咁樣先似一個大學教授會做既野

神探

大追捕

幾點上庭

張教授

Over左

Lm

如果咁有計劃點解唔做成意外而要自己上身?而家似係死左人至plan個故事出來

如果預先plan好，又點會將條屍送去office 咁on鳩？

一眼神探

因為掩飾動機，你諗下如果為半山幾間豪去謀殺老婆，比人周到會點判，而家就唔同，成件事變左幫個女揹，連光環都拎埋

殺人坐監 拎光環
專業既連登神探

咁不如叫個老婆去台灣旅行,然後揾個少人既觀光點推佢落山,再報警話去左柯尿返來就唔見左個老婆啦。

但係有一點有可疑 如果佢地係夾好既話 點解會走漏口風話屋企冇左一個gip

智撚障，成家有預謀呢個講法完全唔通
真心想殺，唔會用呢個殺敵一千自損八百既方法，頂多咪離婚
講跟拎完光環判誤殺都要坐十年八載

係有預謀，點解唔諗方法係完全避到俾人發現

頂多係錯手，咁既做法無可能係有預謀

鼻屎仔

難為條友講完仲覺得自己好聰明好神探 預謀根本唔需要plan到被人發現被人拉

唔係話個女錯手殺左老母咩

點解唔扮成撞車？ 渣上山先殺再炒車扮意外

當祈禱落幕時

一直都係咁覺得，教授仲一直保持緘默

拖幾日 咁法醫更難鎖定死亡時間
但反正目的唔係脫罪

點解唔放雪櫃算數
又轉移地點 又email 又報警
每件都加重罪名

純頂包邊駛搞咁多野？
話嘈完交 仔女搬出去一排冷靜咪得

雖然應該唔係真相
但故事精彩合理

巴打有冇性趣寫下懸疑故

仲要20報警 22搬走 一早冷靜左好多 點會仲做咁壞既決定

會唔會咁
閉路電視影到個仔依幾日仲有行出行入，屍又開始有味，如果再繼續放屋企 咁差人唔會信個仔完全唔知情
佢護女之餘又要護仔

如果個仔係母女爭執完隔幾日至搬走仲令人懷疑

可以肯定既係個老母平時應該超級惡頂
不過又唔洗殺人掛? 不論仔女殺定教授殺, D仔女都有能力獨立啦, 自己搬出去啦一味依靠父母 個教授頂唔順隻臭西咪和平離婚分身家, 退一步海闊天空, 明明功成名就, 而家臨老一身蟻

屌你地
前排先睇完套嫌疑犯x 的獻身
劇情好撚似
依家好不安

有call gogovan車個木箱
司機多得佢唔少

如果一早plan好殺人加滅證計劃
正路都用刀唔係電線下話，客乜易俾老母反cup
用得電線，一係就教援獸性大發
一係就個女玩突襲

自稱育兒專家 明顯自細就亂咁當rpg咁育成
仔女真陰功 不過唔忍都忍左咁多年 就快可以脫離老母自己生活 而家浪費左自己
我估唔係處心積慮瓜

無論點都好, 如果真係俾電線勒斃。咁事情就唔係咁簡單囉

唔信佢
但個故聽落同現時消息冇乜大衝突

仲有點解得內衣褲
係屋企帶bra?

我意思係，著住內衣褲唔似係死前狀態
就算plan定衝動殺人，殺完都唔會有心情幫條屍改動衣著

除非有助滅證，但勒頸件衫唔會有血
就算有家人dna都好正常，所以唔似為左滅證

咁係為左咩？我估
教授冇殺人，只係處理屍體，佢唔忍心老婆咁冇尊嚴，所以keep返內衣褲，純粹係出於安撫心理

母女打交 無其他人在場 或反鎖
爛仔交愈打愈起勁 隨手搵到電線就衝動殺左人
但身上衣物實痴左個女衣物纖維 所以要毀滅

教授拖咁多日 諗諗下係因為個女身上有打交瘀傷，如果即刻頂包報案，差佬懷疑上黎會查到個女身上有瘀傷，所以拖一排 爭取時間令個女瘀傷痕跡消失

係唔係裏邊有人要逃獄，秘密請緊d 博士級人馬入去幫手

如果教授想滅證，點會蠢到運木箱，傻嘅都知有閉路，更加唔會運去自己office，因為心理上係想盡快處置，唔想面對，同埋唔見得可以收藏得好

但如果佢冇罪惡感，相反係想幫人，成件事就合理，佢唔係擔心坐監，所以冇仔細諗一個周詳善後計劃，佢只係想將條屍盡快移離屋企

冇受過專業training，又點會夠膽用電線殺人呢，除左技巧同氣力，仲要有一份自信架

之後為左要護埋個仔 所以要移屍
完美解釋曬所有疑點
教授為護女護仔前提下 做出最合理決定 每一步都必要
除非個女瘀傷隔左十幾日都未好返曬 教授已成功達到目標

教授重罪咁多都想保個女誤殺 佢真係好愛個女 日日去游女 感情實極好

個老母又唔係俾人綁架，又唔係腦退化
正常鬧完交行開下好閒
但如果你意識到可能危及生命
你會報警定貼街招？

真關心同扮關心差好遠喎

屋企帶bra好正常
始終同個仔住

電線無除都易解釋
大家發現返唔到轉頭時已明顯死亡 唔識點處理 所以無第一時間除落黎
之後除衫時決定唔解開凶器入箱，因為唔想移除凶器 佢一心只想拖時間，非為脫罪

打交 擔心痴左任何證明到同阿女打過交既證據
比如 衣物纖維 手毛 或其他有dna既組織
所以以防萬一

其實如果三個人爭住認自己係落手殺人嗰個，而警察證明唔到係邊個落手，會唔會三個都告唔入

嫌疑犯X之獻身

做爸爸一定係家庭優先
要一個讀咁多書既人咁大犧牲除左為子女都無其他
幾個案入面既人都係好親既親人
真相都唔重要啦我個人認為

我都係咁諗

遺傳老豆基因,性格=冷血

其實依家好明顯係證據泛濫 由主動報失蹤到整木箱到暴露係監視鏡頭入邊到將容易辨認既木箱擺係自己最常進出既地方

點解冇人諗過教授
1. 係一個人攬哂d罪上身架啦， 爭在仔女同個細姨有冇份
2. 拖老婆條屍番office, 純粹係想陪多佢一陣，唔想亂咁處理條屍(eg. 碎屍， 掉落山/海，etc.)

實係女錯手殺啦 計劃殺人既假設連基礎殺人動機都無，除左全部人既事後行為反應吻合
加上表現冷靜，唔係無感覺，正正唔係佢殺而有頂罪既決心先會咁，就算佢對老婆無感情，自己殺人情緒一定有波動除非本身係有精神問題既人
最明顯關鍵係藏屍地點，放係自己office明顯證明係自己做，仲要租車 又係刻意留低證據

零晨死帶bra...

另外post有巴打講過兩公婆玩窒息play，所以剩係著胸圍底褲...

但我覺得可能性好低，老夫老妻仲咁有情趣咩

agree
件事幾凄美

一早plan 好殺人 一定十把方法好過係自己屋企殺 殺完再送去office咁on9

誤殺

東方快車謀殺案

佢間屋有成千呎？

唉 迫到咁盡
死左既可憐 唔死既一樣可憐

個老母仲話係育兒專家，連自己死左d仔女都可以咁冷漠，專家喎

無知街坊未必估到 果班報紙寫乜信乜

老老實實，當年我老母又係無啦啦嘈完，離家出走，我地完全冇報警嗰啲

有感情所以處理條屍都冇分屍

我記得劉靑雲有套戲叫神探！
係最尾安志傑為咗自己前程同條女一齊
報置現場

其他kc send email 俾宿生係負責任
hall warden有責任通知學生點解有警察喺hall

有心殺人 但又搬返去自己office?
一個大學教授有冇咁戇鳩 我都覺得係頂包

如果係頂包，點解4日後會報警，一比假口供 罪又加兩錢重
一直唔報警 照舊22號搬返office 結果有咩分別？

可能會有其他人搵佢老婆
同埋可以扮其他殺屋企人case咁報假案
如果唔報，警察一問個仔做咩呀媽唔見咗都唔搵下就好難解釋

係 自己加條罪 又係為保障d仔女免受懷疑

個阿媽咪好西

check航空公司係咪改機票/臨時買機票就知

先唔講仔女係咪殺人
做老母做到自己被殺仔女都冇反應
都幾失敗

但係生前係育兒專家嚟

家姐比家人殺左都唔爆 間接又證明佢覺得行凶者都情有可原

對佢黎講既成功可能只係 子女服從 同 高薪厚職姐

可能沖動殺人，計劃頂罪/甩身

可能教授諗既野常人諗唔到
有人話佢事後好亂 所以先會咁多破綻
喂大佬 有冇睇過佢個木箱手工幾好 😑

唔單止子女姨仔知
成間hall 幾百人都知情
要全部拉晒返去

連登神探又出動了

諗諗下 全家dna都好撚勁
丫爸港大教授 個仔牙醫 個女老廉

死後幾時出現屍僵？
見個gip好似啱啱好放條屍入去咁 冇咩空間剩

大膽估下
咁岩阿姨黎到第一日出事，可能同死者要面有關，想係人前表現權威 特別接受唔到威嚴受損 於是比平日迫得更盡

香港發生咁多奇案，徐步高、中大醫學教授、港大教授....

可以拍套港版神探伽利略

定係畏罪潛逃？

成班夾份殺人

個仔話當時單位異常聲音，呢句供詞有 d 可疑

真係慘, 正式係死左都無人可憐果隻, 究竟阿媽做錯咩

連登神探

其實留一句「連登神探 」
係咪覺得自己好幽默？

個女係咪話做廉署？
做廉署但受人頂包....

就算plan好用電線之類，無理由要整到自殺咁，然後出街買野做不在場證據

依d基本ga啦 仲有無補充？

教局副局長都係教育專家

都裝得落喼 做咩仲要特登整個木箱
搬出一間學生宿舍 咁多人出入

入罪係咪到係監獄坐到死

加重罪名有咩分別

港版東方快車

確定頂？神探講兩句就判咗係頂包？

查大案就出大學生架啦

大女 : 謀殺
老豆 : 非法處理屍體

鳩吹
個對你女其實係教授同埋姨仔生既，個老母只係掛名。
因為個老母愛面子同唔太喜歡對仔女 (唔係自己生既) 就不停咁迫對仔女讀書服順，美其名係育兒專家。
到大個左對仔女終於知道真相，所以個關係變得好差。而個教授夾係中間亦都左右做人難，一邊係相處幾廿年既老婆，一邊係自己既骨肉。
而咁岩姨仔來到就引爆左個衝突，究竟係姨仔同個老母起衝突而錯手殺人定係子女/教授都有參與？真相只有佢地知，但對仔女/教授發生事件後就叫親生老母走先，而教授亦為左保護對你女而刻意做出相關『証據』。

所謂終身其實大部份二三十年就有得假釋，好彩既個教授都有機會出返來既。

調番轉諗 會唔會係佢估計
咁做最大機會冇人被告得入謀殺
咁樣既話 無論係邊個殺定一齊殺
對大家都係最好
反正佢都知單野一定收唔埋

呢個先似係理智/聰明人做決策時既諗法

睇住你班能樣亂咁鳩估都幾能搞笑！

開係講故台比較適合

其實大家鳩up下
不要太認真

我留句野 你都諗得咁深入
我覺得你好合識連登神探呢個title

多謝你咁稱讚我
相信你都有機會成為連登神探

目的係咁就on9 la
搵唔到條屍先最大機會打得到
或者一齊夾口供老母郁手先自衛
都好過用呢招

係廿幾三十年，不過教授個年紀應該捱唔到

直情上過黎問意見添

東方快車

啲中產/中產家庭既女人大部分都好西

唔通係老豆頂包。。

父愛嘅偉大

如果個POST可以出音效就好, 播啲屙藍BGM

張被控一項謀殺罪，今於東區裁判法院提堂。張祺忠暫時毋須答辯，裁判官應控方要求，將案件押後至11月22日再提訊，以待警方進一步調查，期間被告還押懲教看管。控方申請被告還押期間須受特別看管，因被告聲稱有自殺傾向。

反而想知教授事發後嗰幾日到被拉嗰段時間係點過，有咩感受

終於明白連登點解出唔到另一向西村上春樹
終於明白tvb 點解D劇垃圾
因為 user 垃圾

X檔案都ok

？？

應該喺個囡做老廉 唔覺意間發現班富豪權貴老共土豪不法分子 賣港嘅重要証據 於是俾人威脅 眼見土共聯合黑白兩道聯手 上有權貴隻手遮天 下有打手追殺 唯有出走潛逃 黑道於是殺佢老母 白道再屈佢老豆殺人 有自殺傾向 要特別看管 迫佢現身 好彩喺潛逃之日 瞞天過海 一早將証據交俾姨仔帶返英國轉交英女皇 希望關囝同一眾義士出手 為其平反

有自殺傾向就唔好費咁多功夫埋屍啦

因為個 pool 細啊 on9
成個環境都唔 encourage 寫文
一百個作家自然有一個好㗎啦
繼續 discourage
全部扼殺喺萌芽階段

send短訊，貼街招係幫大女洗脫嫌疑，老豆殺左老母都咁冷靜，講都唔信啦

個女同老母關係咁差，16號晚吵完架離開屋企
之後老母就死左
阿姨住一日就急急腳走
感覺上係大家坐低傾過點樣處理

講返個老豆，仲有幾年退休，子女高薪厚職，辛苦培育佢地，未來仲有幾十年大好前途

個女用短信同老母傾計,貼街招搵老母
老豆用木棺裝屍體，俾閉路影到，竟然運去自己辦公室，被捕時十分冷靜

老豆同事話佢正直盡責，難理解殺機，
吵架，咁多年夫妻都忍到，今次夫妻吵架話“老婆話佢吵架唔幫佢”就殺左佢，呢d程度既吵架咁多年應該遇唔少，如果有，正常都慣曬

呢單野真係好多疑點，老母死亡時間好關鍵，如果教授真係冇罪，咁偉大想保個女，雖然大家都明，但唔可以由得謊言變成事實

死者個妹有聽到爭吵 睇左新聞先

其實好多殺人凶手你都睇唔出佢係殺人凶手，因為好多都係Psychopath，好識得扮做正常人。
徐步高就係一個例子。

其實條電線都好有可疑,正常無啦啦屋企點會有條電線，有既話九成九都會收係柜之類,就算真係有,正常人除非你有心攞佢命，否則你見對方無反應自己都驚啦,仲唔鬆左條電線叫醒佢咩,所以電線係兇器可能都係有人想誤導警方.

嗰條電線係唔係兇器好易check到
驗屍嗰陣對比下條頸既痕跡同埋條電線就知
呢樣嘢難啲呃人
甚至死因係咪窒息死都檢查到

好明顯 神探一眼睇穿

啲人成撚日都神探前神探後，係咪討論區討論下可能性都唔得啫

唔怪得之香港出唔到啲好嘅懸疑作品啦
就係你班人造成 成日呃殺啲可能性

lm

其他post又係討論完之後又炒車又剩
咁開個post做乜

其實有電線都唔出奇，因為佢係大學係教電嘅

－般鬧交打交咪最多用手或者掉下野，用得電線仲要'cool'住條頸再收緊咁多工序我覺得唔會係－時沖動

一定唔會係個女啦

當時一家人都在屋內，陳女與女兒疑為清潔廁所問題爭吵，其後女兒離家往朋友家暫住

正常人見到個女想殺屋企人 一定會制止 而且唔係用一刀斃命既形式 用電線勒死都要一段時間 所以冇可能係個女

其二亦唔會因為清潔廁所咁小事而動殺機

幼子亦都唔會 道理同上 環境唔容許亦冇殺人動機

1。已知事實教授一定知情 亦有機會係凶手

2。姨仔走得咁急亦肯定知情

3。個女好大機會唔知情 同之前殺情婦無屍案類同 即使搵唔到屍體 閉路電視只會保留三個月紀錄 個女做icac冇可能唔知道 如果知情唔會慫恿報警

4。教授同死者關係不佳

5。家庭背景唔差 應該唔會為錢動殺機

所以結論係情殺 當姨仔黎到屋企既時候 俾死者發現丈夫同姨仔有曖昧關係 以死者連清潔廁所既問題都可以都可以同個女炒大鍋 發現到自己老公同親姊妹有路更加可以想像
然後老公一怒之下就動左殺機 姨仔見到後就漏夜走路
完。

偵探小說結局通常都係

教授，不過唔會係一怒之下，一個好人（尤其精於計數）要動殺機，原因應該係殺人滅口，比人知道咗一啲教授無法接受俾人知道嘅秘密，個秘密好有機會係為返倫常道德既

不如話佢地玩緊sm仆緊野(死者只穿內衣褲)－時錯手整死左個老婆，自己係教授－向德高望重所以唔想比人知,驚比人話佢變態，所以作故仔話老婆怪佢唔企自己個邊。

五毛又來狂推洗板

隻手擺位

話唔定電線只係煙幕嚟

Child登仔幾時變左咁信d報導？一個報導已經強化左固有認定人地個女係真胸的潛意識。冇得救班撚樣。

窒息死左之後再扮電線勒頸得唔得?

其實我咁講係有根據
首先佢地16號晚嘈完, 如果17號凌晨已經有短訊/Whatsapp對話, 即係2個已經下咗氣, 咁點會因管教個女同老公再嘈? 會再嘈即係仲嬲緊, 咁點會有對話?
其次係死者屍體被發現時, 剩係著住內衣褲, 頸條兇器電線都仲係度, 即係佢死果陣就係咁嘅裝束, 如果當時真係凌晨, 佢應該係準備訓, 而一個正常53歲阿婆, 加埋屋企仲有仔女同住, 點可能會剩係著內衣褲訓? 應該係著睡衣訓先正常. 而且大熱天時, 多數開冷氣, 多數都著睡衣喇
咁咩情況會剩係得內衣褲? 冇錯應該係沖涼前/後, 所以我有理由相信真係案發時間係9-11點, 死者去沖涼, 亦即係同個女因浴室問題吵果陣.

老母脾氣係極乞人憎 但睇姨仔 老豆處理 似乎覺得真相 懲罰 非最重要

可能兩人深知老母在天有靈都未必會怨恨 同希望仔女坐監 所以佢地無承受虧欠死者公道既罪惡感
姨賠上風險都唔講真相就知

好多依種控制慾極強既問題老母 雖然發作時係怪獸 但無沖突時同仔女相處可以好融洽互相關心
仔女無搬走就知 唔係每一日關係都咁差

至於拒認屍表現冷漠好合理，一早知發生咩事 屍又見過
而作為有教養既人接受老豆為自己犧牲，都幾羞愧，仲要當警察面前再扮多次傷心 只更令自己更無地自容
相信凶手心中都矛盾，面對教授最大願望要仔女好好生活下去，同時又自我羞醜

點解要帶返學校咁ON9

老豆光晒頭，咁老都要頂，做子女真係廢物

俾D骨氣

如果真係幫個女頂
佢自殺一d都唔出奇
一個咁有聲譽 又高職位 又做緊研究既教授
要背負呢個罪名
生不如死

佢響未審之前死到 就永遠只係疑犯

首先佢地16號晚嘈完, 如果17號凌晨已經有短訊/Whatsapp對話, 即係2個已經下咗氣

你點証明個短訊係死者本人發出？ 只有內衣褲就同意之前有巴打講過好大機會有囝囡DNA留係外衣褲，要完全將方法指控自己先有黎個動機去安排

9up嘅啫 你咁認真做乜

正常點會留低件兇器喺度
條電線好可疑